<?xml version="1.0"?>
<document>
    <properties>
        <title>Development</title>
    </properties>
    <body>

        <macro name="toc"/>

        <section name="Fordítás">
            <ol>
                <li>Legyen feltelepítve egy <strong>8-as JDK</strong>.
                </li>
                <li>A <strong>JAVA_HOME</strong> környezeti változó az előbbi rootjába mutasson.
                </li>
                <li>Legyen feltelepítve egy <strong>3.3.9-es Maven</strong>.
                </li>
                <li>Fordítani a pom.xml mappájából lehet a következő paranccsal: <strong>mvn clean package</strong>. A
                    clean törli a target-et (hogy tiszta lappal induljon a fordítás), a package meg lefordítja a java
                    forrásfájlokat és megcsinálja a jar-okat. Az utóbbiak a target mappába kerülnek:
                    prepare-word-vector.jar, train-recipes.jar, test-recipes.jar.
                </li>
            </ol>
        </section>

        <section name="Unit tesztek fordítása és futtatása">
            A unit tesztek automatikusan fordulnak és lefutnak a package fázisnál. Ha egy teszt elhal, akkor a build is
            elhal. Példa: <strong>SampleJUnitTest</strong>.
        </section>

        <section name="Dokumentáció fordítása és megtekintése">
            A dokumentációt a <strong>mvn site</strong> paranccsal lehet legenerálni a target/site mappába. Megtekinteni
            az utóbbi mappában az index.html megnyitásával lehet. A dokumentáció tartalmazza a javadoc-ot is.
        </section>

        <section name="IntelliJ IDEA integráció">
            <ol>
                <li>Az IDEA legutolsó stabil verzióját töltsétek le <a href="https://www.jetbrains.com/idea/download/">
                    innen</a>.
                </li>
                <li>Importáljátok a projektet: <strong>Import project</strong>, majd válasszátok ki a pom.xml-t. A
                    megjelenő ablakban alul van egy Environment settings..., itt válasszátok ki, hogy az előre csomagolt
                    helyett a saját 3.3.9-es Maven-eteket használja. Utána tovább addig, amíg az SDK kiválasztó ablakhoz
                    nem kerültök. Itt adjátok hozzá (ha kell) és válasszátok ki a 8-as JDK-t. A végén még egy next és
                    egy finish.
                </li>
                <li>Ha betöltötte a projektet és a jobb alsó sarokban kiírja, hogy <strong>Unregistered VCS root
                    detected</strong>, akkor válasszátok azt, hogy Add root.
                </li>
                <li>Zárjátok be az IDEA-t, másoljátok be a <strong>runConfigurations</strong> mappát a .idea mappába,
                    majd indítsátok el az IDEA-t. Ezután lesz egy clean package nevű conf, ami futtat egy mvn clean
                    package-t. Illetve lesz a megfelelő jar-okat futtató konfiguráció is.
                </li>
            </ol>
        </section>

        <section name="Code style">
            Az IDEA default kódformázóját használjuk, amit a következővel tudunk futtatni: <strong>ctrl + alt +
            l</strong>.
        </section>

    </body>
</document>